瑞德意 14日行程求指點

帶住老母, 下年8月中玩14日, 應承左帶佢風景, 特別係雪山, 湖同行山咁啦主要
ZRH入 - MXP走, 本身milan純粹路過, 點知俾我發現左五漁村 Cinque Terre又幾靚
第一: 想問下瑞士會唔會熱到飛起
之後就係行程啦:

Day 1 - 1500到zurich, 9 fing
Day 2 - 上午 Schaffhausen 睇 rhine fall, 下午火車去Munich (5 hr), 黃昏到munich, 9 fing
Day 3 - 上午 新天鵝堡, 3/4點左右番munich, 之後9 fing
Day 4 - check out轉場去國王湖, 中午check in 之後食完飯就遊湖
(仲諗緊住國王湖定obersee既bnb)
Day 5 - 國王湖附近玩埋個朝早, 中午番去munich 繼續9 fing
Day 6 - Munich 去 luzern, 預下午3/4點到luzern, 係市區行半日走晒d景點
Day 7 - 想去 Pilatus, 之後想6點左右到grindelwald 住民宿
Q1: Pilatus 大家會玩幾耐?
Q2: d行李大家覺得應該擺起Alpnachstad既 locker定托運到grindelwald?
Q3: 除左pilatus 仲有冇其他推介?
Day 8-10: grindelwald週邊
大方向就邊日好天就上Jungfrau, 玩半日就走, 剩番半日就去Lauterbrunnen
第二日就First + Interlaken
第三日就係buffer
Day 11: checkout左就去bern (1.5 hr)玩半日到, 之後5-6點左右就去zermatt (2.5hr)
Q1. 都係行李擺locker定托運既問題
Q2. 大家prefer 住酒店定民宿, 或者除左zermatt, 附近有冇人少d平d既住宿
Day 12 - Rotehorn + 五湖健行
Day 13 - 如果Day 12天氣差到上唔到山, 就會改為今日先行山, 2點左右走zermatt去milan (5 hr)
好天就中午前出發去milan, 到左之後9 fing
Day 14 - 上午去五漁村 Cinque Terre (3 hr車程)
Q1: 如果一日遊, 大家建議玩邊幾條村
Q2: 大家會寧願食埋晚飯先走 (7點走, 10點到milan) 定係米蘭食 (5點走, 8點到milan)?
Day 15 - milan 全日9 fing, 夜晚10點機走

推推

1400 九龍梳士巴利花園
1400 港島銅鑼灣SOGO

五魚村 每半個鐘一班火車， 六個鐘玩曬五條都得

Dinner 就Milan 會多選擇同平啲， 可以係Milan Porta Genova 搵酒吧街 附近一帶都有餐廳 開到夜晚

五湖健行唔好行哂5個湖，伯母應該頂唔順
辛苦ge可以行完第一，二個湖之後行去第五個湖，都要兩個幾鐘，全落山，沿途指示唔算太清晰

或者行完第一個湖，返去纜車站，再搭落去一個站去第五個湖

利申：上年我行1，2，5湖行到高山反應返酒店就發燒

感謝，咁住宿有冇咩特別留意？

有冇話天氣如何？

基本上係暴曬
因為係雲層上面行山
有太陽就熱
有樹蔭就涼
要小心冷親，短就運動吸汁衫加件goretex 就差唔多

瑞士八月通常都係熱
不過依家好睇年分
可以好熱，又可以有d涼
不過上雪山個d建議你都係帶件厚䄛，可以ok凍

同埋點解你個路線奇怪，去玩Zurich就落munich，之後又上返去Grindelwald, Bern, 跟住又落zermatt，然後又去milan嘅？

因為asiamiles飛

冇得飛muc

所以出入得番zurich milan roma paris frankfurt幾個選擇

哦... 咁有冇諗過中途唔搭火車搭廉航？
因為係瑞士火車系統好好
你咁㨮黎㨮去可能仲麻煩

覺得你14日玩咁多地方會趕到仆街
因為travel time+酒店check in 時間都佔好多

day 4 可以繼續住Munich 唔使搬黎搬去

岩岩search過單程zrh飛muc要1200一個人, 雖然程機唔洗一個鐘

紅字係執過既行程:
Day 1 - 1500到zurich
Day 2 - 上午 9 fing, 下午火車去Munich (5 hr), 黃昏到munich
Day 3 - 上午 新天鵝堡, 3/4點左右番munich
Day 4 - check out轉場去國王湖, 中午check in 之後食完飯就遊湖
(仲諗緊住國王湖定obersee既bnb)
Day 5 - 國王湖附近玩埋個朝早, 中午番去munich 繼續9 fing
(有巴打提到day trip 國王湖, 山場水遠玩半日會唔會仲辛苦?我有諗過Day 4唔check out munich, book多晚酒店擺行李等老母冇咁辛苦)
Day 6 - Munich 去 luzern, 預下午3/4點到luzern, 係市區行半日走晒d景點
Day 7 - 中午check out直接去grindewald
Day 8-10: grindelwald週邊
大方向就邊日好天就上Jungfrau, 玩半日就走, 剩番時間係grindewald行下
第二日就Murren / Lauterbrunnen
第三日就去First/Grindewald休息一日
Day 11: 早上checkout左就去zermatt (3hr), 好天氣就上山行下
Day 12 - Rotehorn + 二湖健行
Day 13 - 下午走zermatt去milan (5 hr)
Day 14 - 上午去五漁村 Cinque Terre (3 hr車程)
Day 15 - 全日milan , 夜晚10點機走

米蘭住過兩間，四星就會企企理理，係佛羅倫斯住過間三星就不了

點解唔玩曬瑞士先去慕尼黑
我8月頭去咗
行程差唔多
由zurich開始落到Zermatt
之後flixbus去慕尼黑去紐倫堡新天鵝堡國王湖

你munich走？ 我milan走有d遠

唔係 我玩到去華沙
因為你zurich去munich坐flixbus都要4hr
munich去新天鵝堡單程都around 2小時
坐車坐到你on9

咁不如玩曬瑞士 德國 去國王湖 再落威尼斯返米蘭

我個時zurich琉森一日
Grindlewald地區 first一日
之後天氣唔好直接落Zermatt行五湖
之後bern再返zurich
瑞士好睇天氣 一有雲基本上唔洗玩
上少女峰係打卡 白曚曚
我會suggest上白朗峰望返過去
會有意思d

五湖行曬都幾甘
可以cable card上第一個湖which is最靚
再落返去睇第五湖
因為要影倒影得一同五影得靚

我試下跟上面巴打意見再排一次行程

zurich 琉森 Grindelwald區 Zermatt Bern Zurich
munich 新天鵝堡 munich Salzburg 國王湖 Salzburg
威尼斯 Florence 米蘭
去到國王湖我都比到資料你

zermatt grindelwald kongnisse 分別住邊？
酒店定民宿？